.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Blood-Vendetta:

Кровавая вендетта (`Blood Vendetta <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=675>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- проклятие

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-р| словесный

**Триггер**: Существо наносит вам колющий, рубящий или продолжительный урон кровотечением

**Требования**: Вы можете кровоточить

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: спровоцировавшее существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: различается

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 216

----------

Вы проклинаете цель, наказывая ее за то, что она имела наглость пролить вашу кровь.
Цель получает 2d6 продолжительного урона кровотечением и должна сделать спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель получает половину продолжительного урона кровотечением
| **Провал**: Цель получает полный продолжительный урон кровотечением. Пока кровотечение не прекратится, цель имеет "слабость 1" к колющему и рубящему урону.
| **Критический провал**: Как провал, но цель получает двойной продолжительный урон кровотечением

----------

**Усиление (+2)**: Продолжительный урон кровотечением увеличивается на 2d6





.. include:: /helpers/actions.rst